港英唔想依賴東江水 曾計劃建水塘淹沒屯元天

//不過「水即政治」，以任何形式達成「自主」會否違國策國法呢？今日全球氣候極端，各國爭奪水資源，各地湧現缺水危機，被迫偏向依賴單一水源的香港又能否獨善其身呢？隨時被天災人禍「閂水喉」，假若全城水荒突然掩殺而至，香港人又準備好了嗎？//

推 1/10

可惜果時海水化淡未成熟

當年曾俊華參選特首都提過海水化淡，但都俾土共屌到仆街驚死好似要為香港創造獨立嘅條件咁

曾

同埋就算成熟，屯元天實在太多人要安置，到最後係天文數字

胡國興呢?

曾都好過冇

咁咪將深圳變埋英屬咪得， 咁咪可以多啲土地

班元朗鄉黑阻撚住香港發展水塘

無留意胡國興，咁佢都係陪跑啫

留番啲地養蝗蟲

深圳都係英國領土嘅話， 可以發展埋本土農業!

我都曾計劃過同另一半儲1000m

而家進度係0

我最唔明係點解1898年Scramble for Concessions嗰陣，英國佬唔索性租借曬成個新安縣，如果係嘅話，今日深圳都係新界，入沙頭角都唔洗禁區紙，因為可能要去到龍崗先係禁區

咁又應該唔關鄉黑事嘅

當年英國佬點解唔租借埋深圳(新安縣北部，80年代之前無深圳呢個概念)，反正清朝都無得say no㗎啦

借既地方大左管治投放既資源都要多咗
仲要新界佬已經反抗得咁激烈你仲話要搞埋新安
你諗返當年既情形英國佬係咪真係需要咁多地先

呢個係天水圍啫

新界佬好似6日就收皮

鄉黑死全族

同埋留意返，當年英國佬接管新界嗰陣，係有想搏懵接管埋深圳河以北

如果英國個陣成個廣東攞就好

海水化淡

又近支爆一步

英國要新界，目的只係用山做軍事屏障，保護九龍港島
要更多既平地仲衰

如果當初要埋深圳
抵壘政策可能係1994年先出，人口一樣爆棚

香港既發展根本係好多無心插柳因素下形成
英國唔係刻意為發展一個大城市而要香港

又咁講，其實19世紀末已經係帝國主義尾聲，大英帝國嘅殖民地開始入不敷支，即係管治成本開始高過喺殖民地cap嘅水就算清朝肯成個廣東割讓俾英國，英國自己都會hesitate，真係驚哽唔落

淹左屯天元，就唔會有高登連登既存在

支爆吹撚咗廿鳩幾年

可能到時全部都逼晒喺北區

推 7.1反黨安法大遊行

你又啱，新界啲山主要作用係為左touch wood北面有軍事侵略嘅時候可以頂住一陣，等英國佬可以夠時間上船走人

太大同太遠都唔好管

我覺得而家呢一刻淹沒元朗都可以
反正住喺果度班友死不足惜

呢個唔係㗎，基本上戰前新界都係實行間接管治，新界唔係行香港九龍嗰套，英國佬基本上係放權俾新界啲宗族同鄉紳，可以話係鄉村自治。

將呢套複製埋落深圳（新安縣北部）咪得

南邊圍嗰班

港英係屯門有起海水化淡廠，80 年代拆咗！

起左又可能少左好多樓既姐

南方佬唔同北佬，教化100年可以開發到

支那

佢最大作用係
有人可以係公開場合撚鳩林鄭之餘
條八婆仲只可死忍

講漏左，只限圍村果班撚人

more

點解要拆，真心問，蝕錢？？

香港洗撚要成千萬人口咩
淹咪淹囉
可惜

如果係，咁就會開發其他地方做新市鎮，嗰個年代應該無乜環保撚出黎阻止英國佬開發郊野公園

其實起海水化淡咪得囉~
都唔駛100億~

推

唔好忘記，乾隆年開始行一口通商，廣州係大清唯一對外通商口岸，廣東佬嘅國際視野高過北面啲滿大人多多聲

如果當年攞埋深圳，今日嘅香港＋深圳應該好撚勁

最記得係撚林鄭叫佢不如小心講嘢嗰幕

搵成哥起個
海水化淡廠都得啦
香港有海水化淡廠
就係光復香港嘅時候
相信所有香港人
情願飲海水化淡
都唔會飲東江水
就算係乜嘢政見嘅
我諗都唔係好想飲
大陸嘅污染水源

係住Yoho同鄰近私樓嗰班應該都係受害者？

香港水資源好豐富

當年技術唔成熟, 淡化成本好高, 同中國買水就好平
正常考慮都會買

乾隆係手足 奠定咗基礎造就孫中山

當時未有單程證

但就算唔計人口安置，屯元天都有好多幾有歷史價值嘅古蹟，例如鄧氏宗祠、元朗舊墟呢啲，浸曬會好可惜。我諗應該真係得屯門青山禪院唔會被浸

屯門碼頭出面就係海
喺嗰度起海水化痰廠咪仲好

可悲既係養蝗都可以黃過香港大部份地區

除非當年英國佬有留俾我地，否則應該永世都唔洗旨意起當年鬍鬚曾講吓海水化淡都俾人屌喎，如果香港起左，仲點維持「飲水思源」呢個神話？

其實英國當初無估到成個香港會增加至700萬人囉
其實香港遠遠超出負苛 人口根本唔可以再增加

梗係la 成班牛屎佬邊夠子彈鬥

起好之後遇上石油危機
加上鄧小平掌權，比人感覺支那文明左d

平心而論，真係未必深圳崛起真係好撚偶然，四個所謂經濟特區之中唯一真係搞得起嘅地方

海水化淡點都乾淨過東江屎水

唔係話屯門以前有海水化淡廠
不過因為政治因素所以拆咗既咩?

英國佬棋差一著

其實海水化淡咪得囉...

當香港人起海水化淡廠嗰陣
支共就會引爆核電廠污染海水

聽講今年會發生
不過原因係因為水災

如果依家起返三兩間就可以cut鳩東江水

最戇居係英國係租新界唔係逼清朝割讓

深圳直頭係靠九七香港淪陷後瘋狂咬香港先發大達

而家既南北文化矛盾，好大原因就係深圳呢個北方人城市係香港一河之隔，仲話同佢合併？

乾隆真係攬炒手足，如果唔係佢當年閪鳩馬嘎爾尼，英國佬都未必會用砲艦政策打開清朝國門，要左香港

淨係頂到班japs三日

但問題係屯元天好多鄉民真係世世代代喺度住，如果要連祠堂都浸埋，我諗佢地實暴動

點解唔喺西貢起，西貢啲水好似靚啲

私樓夠高

但亦都出到何君妖傳人劉馬車

真係白痴如果論
深圳係支共扶植出黎既南方殖民主

如果當初英國要晒新安縣
支共80年代搞既殖民主城市位置自然會放落東莞

起得成就好
元朗簡直係鄉黑最集中嘅地方
啲丁屋亂咁起到嘥晒啲地

傻啦，深圳同東莞係相連架
冇高山阻住好難守到
雖然香港同深圳都係陸地相連
但係邊境絕大部份都係有深圳河隔住
相對易守好多
同埋當時英國都唔需要咁大地方
一黎冇用
二黎原居民會作反，好難管。

吉慶圍班暴徒仲俾英國佬拆左圍村個大閘返去當戰利品

軍事發展已經唔同左
有埋飛機冇得打

呢個無得講，1898年Scramble for Concession列強當時係興玩租界

其實90年代初深圳都已經好勁

on9
呢個化淡廠係蒸餾法設備
除左上月負油價之外
根本成本好重
而家化淡係逆滲技術

咁....D人住去邊？

不過平心而論，深圳嘅創科某程度上係因為老董數碼講同科學完搞唔起，支共先叫深圳搞

三日夠著草啦

蓄洪池

佢做財爺時好似有撥款係將軍澳起
suppose今年啟用

你都on9
根本支共係從來唔比香港發展掌握話事權既產業

大陸好興玩呢招
一係就整d人工病毒出黎同全球share順便搞鳩香港d示威
所有野都係無所不用其極
以滿足佢最終目的

問題係如果要自主嘅話，成本就不在考慮之列

香港有化淡既話中共方有籍口cap水

呢個俾班土共屌撚到仆街啦

至少唔駛比東江水撳住搶，起碼有 bargaining power

唔係㗎，朱鎔基嗰陣ok㗎

租新界同ww2 差幾多年

想知多啲
可唔可以講多啲

上年已經展張左工程
23年啟用

以前點諗到香港唔夠位，英國人當初都係諗住借香港嚟做歇腳/軍事地方

衛奕信搞玫瑰園計劃，被支共阻頭阻勢，為咩？
就係深圳！當時黃泉機場岩岩落成！
支共由8 90年代就已經陰d 陰d 放深圳咬香港

唔信？
自己又睇下九號貨櫃碼頭、后海灣偷填事件
深圳由始至終係幾大政治勢力咬香港

而家總加速師放深圳狗愈咬愈狼
仲大把柒頭feel 唔到

以前化淡要用蒸餾法
用石油煲水
而家新出嘅好似叫逆滲透膜
唔駛再煲水咁樣燒能源

王者不治夷狄，不了

最好全部圍村浸曬

99年台積電想係大埔工業邨起廠
只係想要d 利得税優惠
傀儡港共特登踢走
當年支共邊個做總理？

完全唔覺得可惜

西貢起就要起多條大水管駁返入市區
同埋個廠好似會放返啲濃鹽水出嚟
會影響到生態

支那終極武器 大亞灣核電廠

佢意思唔係唔讚成食用水自主
而係唔好重開呢個廠
要玩就玩逆滲透技術

英國當時嘅軍力強應該可以抵擋敵人!

而且平地可以發展農業

當年唔起水塘，最大原因係因為港英知道中共要收返香港，費事再搞對抗

我唔記得睇邊本書有講，總之當年英國佬接管新界嗰陣同中方係經過一輪爭拗，英國覺得條界應該係再北啲，最後settle左先返返去以深圳河為界

不如問下點解要租唔割

做得唔好，啲石油會唔會滲入水， 污染水?

輸咗場架贏咗份尊重，唔喺啲丁屋點嚟

應該唔會啦

英國人喺印度得返嚟嘅管治教訓係，殖民地領土太大，單憑少量英軍同文官係好難管住，隨時可能出現叛亂
反而，掌握一啲貿易航運重要，易管理之餘，經濟效益都可以好大
要記住，殖民主義唔完全等同擴張主義，英國人冇興趣管咁撚多中國人

呢個同三峽大壩浸曬啲文物古蹟無分別

more

不過我意思係，江澤民朱鎔基嗰陣，北京無好似之後咁管得咁死，香港係有一定自由度（帶返頂頭盔先）

lm

強行接管咪得囉， 反正中國咁廢!

又咁大諗頭? 不過彌敦接收嘅時候有搏懵將條界又一堆山北推到深圳河，賺咗半個北區。

bow tie話過香港要有1000萬人口

胡國興最大貢獻係提出基本法22條可以本地立法

6日戰後派兵佔領深圳墟(東門)同沙頭角(河另一邊),想搏懵拎埋
不過殖民地部反對,半年後撤兵

但係攞埋深圳都唔係好多啫

咁啱遇到一個會講道理嘅英國

就算提議中國都肯定話你港獨, 打壓你
因為唔可以比藍屍知, 水係可以唔使靠中國

要埋深圳應該唔係好大啫

冇咗福田湖湖塊大平原
一開始未必發展得咁輕鬆

大英帝國唔係條約都可以當廢紙嘅中國，講左租幾多就租幾多

當年中芯要係香港起廠
老董大力支持
但被傳媒屌利益輸送最後屌到人地去左上海
你話到底邊個唔俾邊個

公開係話太貴

40左右

駱克曾經建議過食晒全新安縣

主要係多咗飛機
1898年都未有飛機

同埋發展埋農業嘅話，咁咪唔使，由其他地補給資源!
因為運輸成本都高， 咁呢個情況下應該要擴張領土!

夠就得，唔好諗多少少
歷史就係畀呢種「多少少唔係好多」嘅諗法導致好多次災難
今日少少，聽日少少，就唔係少少了
某程度上真係要佩服英國人對自己野心嘅控制
呢樣嘢，同為島國，日本當年就控制唔到

當年香港無咁多人

係 英國佬始終係有合約精神，《展拓香港界址專條》講好左租幾多地方就係租幾多，如果唔係就同清朝無分別，天津條約簽撚完都可以唔算數，派僧格林沁伏擊英法

如果我係英國官員， 對於我嘅教訓就係要攞多啲土地!

自給自足嘅話可以 資源成本降低

1899年5月，英軍由新界北進佔領深圳墟、布吉，遭東莞軍民抗擊，被迫撤至深圳河以南。

你知唔知呢度邊度呀？駱克道囉

真
科技進步左好多

咪玩啦，當時嘅人口根本就冇咁多，你點樣攞而家香港嘅人口比較仲要咁撚多單程證，就算你話有班鄉民長期住咗喺度，政府要佢哋走根本就冇得唔走，只會搵啲其他地方安置佢哋，同埋相反起多個水塘對香港冇壞。人口可以遷移但水資源唔係

其實《展拓香港界址專條》冇訂明邊界
深圳河邊界係《香港英新租界合同》訂立
不過唔算偷好多雞姐

但係大英帝國 比起歷史上咁多個帝國， 係全球最大嘅帝國!

你呢個諗法係站喺百幾年後嘅今日，諗呢個問題
當時香港人口好少
靠本地水、食物已經可以養活所有人
唔好以英國人想喺香港建立國際城市嚟諗呢件事
國際城市、人口七百萬只係因緣際會
英國當時只係想喺近東有個小小嘅補給地、方便同廣州以至中國、東南亞做下生意

東江水咁好賺又政治正確

呢句一定假
英軍係主動撤軍
村民唔合作就好似有

當年打圍村佬直頭要搵驅逐艦入吐露港射圍村啲炮台，深圳深入內陸仲難打

係
本身條邊境係一條直線嚟

冇衝突，反而證明咗英國當年除咗武力，仲好識管理，仲有叻在識得收手
英國喺北美都收過皮，佢可以揀繼續打，但理性權衡過，不如畀十三州獨立算

當年整蒸餾水好貴，而家好似用filter平好多

個時大西北無咩人住架

都唔夠住。。。

你都on9
屌佢果個咪就係支共隻黑臉媒囉
當年一般社評都係屌傀儡港共仲咩踢走佢

係呀，去左上海呀
所以點解有個唔情願黎香港既迪士尼
要用包底條件引佢黎？

但依家嚟講真係有機

你都幾弱智下

60年代有
不過太貴搞唔起收左皮
香港其實都算幾西利...

其實嗰班人除咗生人霸死地，喺現代香港有咩貢獻

其實佢做財爺個時推緊, 政府係有做
印象中係真係起緊,響西貢

咁樣就冇屯公問題

呢度啲人係企係自己角度諗當年英國佬點做會對自己最有利啫
所以都唔係歷史討論
只係FF飛機post
笑下算啦

而家係蝗蟲淹沒屯元天

以色列和記黃埔水務有哂起逆滲透化淡廠經驗
香港要起跟本唔難
梗何況以色列化淡廠每立方米都係4-5蚊
比起支那東江水,計埋過濾成本要13蚊
成本點計都係化淡廠好過買支那水

但係果時發展屯門，果班屯門鄉民，俾劉皇叔呃呃氹氹，俾哂d地出黎

你割太多美國佬又唔高興

唔會啦
基本上即係燒石油煲水

呢到d 回覆好幼稚
以今釋古
摘取港英一刻構思無限詮釋
自暴其短自己對香港既歷史毫無認知
發展農業最搞笑
英國何必山長水遠黎香港搞農業

百幾年前唔係得滿清同英國
大把外國勢力諗住喺度爭餅仔
英國佬食得太多
消化唔切事小
一陣搞到滿清倒向其他國家
影響自己利益就頭痕

已有多區試飲過，後來又鹹度超標，停左(政治任務拆埋)

生人霸死地

問過啟德未
元屯天嗰班唔少都已經變咗做香港人
啟德嗰啲我就唔覺得佢哋會變到香港人

講緊之前未封關落嚟shopping嗰班

要斷香港水源
用依賴去管治
大陸狗好叻玩水資源

遲啲蝗災又要重臨香港

當年英國人只係想要港島
九龍新界係buffer

屯門啲地其實主要都係靠填海

一定唔會，有錢就得

而家海水化淡，杜拜都係用緊

發展農業只喺目的自給自足， 從而減少運輸資源成本， 同埋長住!

其實唔記得38定39年蔣介石問過邱吉爾買唔買新界，冇記錯係3000幾萬鎊，外交部亦都認為買得過，可惜嗰期日日比納粹炸，邊有錢買

嗰時就擔心蔣政權唔捱得耐
驚萬一蔣倒台新政權唔認數
依家事後睇返就好可惜

我當當年真係為香港點點點
當啲土地拎拎下，拎到廣東省咁大，就會變成為廣東省諗
人哋拎咗成個省，點解要用一省之力養一個漁港
到時香港喺呢個世界仲有角色可言？

除左元朗，上水，粉嶺，所有新界新市鎮都係填返黎咁濟

香港只係舍站腳地,國際會關注

囉埋南面啲群島香港空域都唔會比支那包圍

又玩批鬥大西北

所以無可比性

空域？
英國要港九新界時
人類仲未發明飛機呀！

以前市區最主要係香港同九龍，新界真係當係小小天然屏障同糧食補給嘅地方，係直到60年代末先開始計劃大規模發展新界。睇返以前啲紀綠片，火車一出隧道去到大圍沙田嗰段真係好撚靚

中共阻止玫瑰園計劃某程度上係小人之心度君子之腹，驚死英國fing曬香港啲財政儲備

夷狄可以教化

仲諗緊7.1出唔出嘅麻煩入一入嚟

71見

如果當年做左
起碼可以解決左而家屯門公路塞車既煩惱

如果講海域就make sense

咪係囉
到時赤灣叫Red Bay
鹽田叫Salt Farm

幾好聽

老實，香港根本係不可守，大東亞戰爭已經證明左，班加拿大兵死得好慘

同埋49年林彪四野部隊去到深圳，英國係已經諗住執包袱走；六七暴動亦都係。只係去到最後睇穿中共底牌，知道毛澤東其實唔想收返香港先留低

教你老母，深圳幾多低端支那人，你估好似香港人咁文明咁有用啊

cut東江水 唔知廣東有幾多人冇飯食

因為1898年列強劃分勢力範圍嗰陣，大家嘅共識係要租界而唔係永久割讓，而如果列強對清朝去得太盡嘅話，亦都會導致分贓不均而造成列強之間嘅矛盾

有呀，而且新安縣都唔係好大啫

思路唔係錯，但實際操作一定瀨嘢

我諗就算去到支共建國都冇幾多人（包括華人同鬼佬）會想係香港長住

無睇原文，sosad

唔好話藍屍，就連李柱銘都喺度問「咁啲水邊度黎」

不過就算冇飛機，香港都係唔能夠抵禦大軍

當年英國佬攞香港都係想有個地方落腳，起啲倉庫擺吓貨點會諗農業

因為英國佬唔係領土征服上嘅野心，而只係商業利益上嘅野心，即係話，夠做就得

落馬洲 中英街 都搬唔走
郁屯元天班土匪更加冇可能

所以佢地咪蠢囉

如果起得成既話!一早偷左D技術啦

依家洗比人揸住個春袋!

唔係用今日嘅人口做比較，而係本身屯元天嘅原居民都唔少，當中好多都係康熙廢除遷界令之後就世代住喺度。咁你同佢地講要起水塘，但就會浸曬你地嘅祖屋同祠堂，個阻力會幾大

東江水接近無本生利添啦屌

點解會覺得圍頭佬難打圍頭佬點好打都唔夠僧格林沁啲蒙古騎兵好打掛，咪一樣掃到你仆街

元朗清朝已經多人到有幾個墟市

不過當然無得同今日比

佢地會答你：我嘅特權係祖先用血同英國政府換返黎

牛耕田，馬食穀；老豆辛苦就仔享福

娜娜到時咪轉戰沙田大埔

上連登，勿認真

其實清朝冇真係被列強瓜分，都係依靠呢個巧妙嘅國際勢力平衡

其實元朗先係真正本土，人地claim宋朝已經黎香港定居我地呢啲大多數嘅戰後撚算什麼

設殖民地嗰陣，英國有考慮到當地人嘅態度，如果當地人敵視、抵制英國人，咁殖民成本就會超過利潤。

大清喺廣州嘅權力中心係廣州，而新安縣政府設喺南投，越近呢啲地點，居民同清政府嘅關係就越緊密，對大清越忠誠。

當初英軍登陸香港島，島民係有「帶路」美名，而接管九龍時亦冇遭遇反抗。但接管新界就有吉慶圍事件，而且可能係新安縣政府策劃。

如果英國再向北擴展，阻力就更大，要處處提防當地人顛覆英國殖民地，根本唔合符利益。

根本海水化淡係常識，問題係會撕破左香港靠大陸東江水呢個神話

上水粉嶺應該唔係

咁不如做埋觀塘，可以解決觀塘道塞車嘅煩惱

香港開埠嗰陣應該唔係好得幾多

元朗本來係沼澤地，真正原住民係蜑家，氏族係依仗中華帝國嘅次級殖民者。

屯門係填海成為新市鎮之前 唔係好多人住 反而元朗就多人

新界佬6日就收皮
但鄉議局今時今日都有
管治成本唔係成本下話？

1. 同意。不過我覺得班圍頭佬嘅所謂反抗都係好雞，新界用6日搞掂，咁深圳河以北咪用12日搞掂囉

2. 阿群帶路係偽托，應該係60年代之後先有人按照香港紋章個圖案穿鑿附會出嚟。而幅圖點睇都係講緊英國人同清人開開心心做貿易、傾生意

深圳幾千萬支那人都係內陸省份嚟

鄉議局係英國佬對殖民地嘅管制藝術黎，你班鄉民肯聽話嘅咪有得玩，但要反嘅就隨時奉陪

帶路圖後造，但係有事實根據。香港島民支援英國人係事實。

查理義律寫畀印度總督嘅信入邊，形容接管香港係「對原住民伸張公義及保護，事關原住民長久為我等支援及供需。我等知曉，此地民眾與（清）政府互相仇視，如棄之不顧，民眾恐有性命之虞。」（原文：...an act of justice and protection to the Native population upon which we have been so long dependent for assistance and supply. Indescribably dreadful instances of hostility between these people and the Government are within our certain knowledge, and they cannot be abandoned without the most fatal consequences. ）

我諗英國佬本身對香港嘅構想就係南中國海嘅軍事重鎮，而馬六甲海峽嘅要塞就係新加坡

後尾做到轉口港、輕工業、金融貿易港，係時勢所然

圍頭佬唔好打係真
但憑咩要死大英子弟為你呢班二百年後嘅寄生蟲着想？
你哋連四環九約 自由法治都保護唔到 過幾年全家被送中
多幾忽地托柒呀？

醉酒灣防線 -- 遠東馬其諾

兩日

最主要係所有租界畀國民黨共產黨收返晒
咁先得返香港咁特別

片or老母

用煤唔得咩？

youtube/facebook 歷史時空個channel

要打實唔難
八國聯軍都直推慈禧個竇啦

但中共一定唔認數。

最慘係班加拿大兵

連登仔: 支持建水塘 淹死屯天元

無計, 幾十年都係飲臭水, 已經慣左依賴中國, 唔識靠自己, 比佢代表香港人, 難怪香港衰到貼地

唔認還唔認，起碼無個租約期滿嘅缺口俾共產黨多多事實

李柱銘太大中華膠喇

最主要係殖民印度泥足深陷
發現霸咁大舊地無乜意思

海峽殖民地都係得檳城 馬六甲 新加坡 三個城市直轄英國

未有另一半？

香港蜕變成工商業城市
主要係49年至74年既大逃港人口造就
主力係上海黎個班

咁香港就唔會有咁多人口

你覺得佢蠢，佢覺得你蠢
因為你蠢到睇唔明佢既目的
討論傀儡係冇意義
傀儡背後既支共從來唔想香港有大發展
支共最憎你香港功高蓋支
佢係特登要踢走高科業落户香港
佢係毒，唔係蠢
蠢果個係你

東江水價利益主要係津貼深圳
香港唔買東江水，深圳會即刻仆街
其它地方影響唔大

一來啦，同埋俾台仔落地香港，政治唔正確啊嘛

到時都唔知用咩名堂簽合約，逃犯條例翻版，一間啲合約要寫明民國 88 年就好撚笑

當時支那有比壓力唔比繼續用，記得話有文件顯示港英政府明明計好條數可以供應未來一定年數嘅用量，但最後就一句話唔再用變買水就煞停計畫。支那擺明係有心斷我地自己供應嘅能力。

到時唔使搵共產黨傾續約
想點都得

事實擺在眼前

依家中國只可以製造14nm晶片

但台積電已經研究緊5nm

為左唔比人功高蓋主 而比人揸住個春袋!

唔係蠢係乜!

唔好覺得自己睇得好通透

你同我一樣都係係度9up吹水架炸

仲曾經係世界最大

支共驚唔買佢d東江屎水姐。。。。

唔會俾香港有獨立自主嘅條件

英國連萬山群島都唔拎晒。。。(本來清國係打算比晒全部島英國)

曾經有世界第一

如果唔係咁，依家香港已經係東方直布羅陀

全部浸曬
都係要幫佢地起屋

為左唔比人功高蓋主 而比人揸住個春袋!

睇你呢句，你呢D白痴根本由始至終都搞唔清「中共」「港共」「香港人」三個角色既關係

係「支共」眼中，就係唔想香港功高蓋支，揸住你香港既春袋，佢贏到開巷，有乜蠢，支共只會覺得，存在一個地位太大駕馭唔到既香港先係最蠢，就算香港手上有5nm晶片技術，係佢眼中係冇意義，因為香港人唔係自己人

當時應該係中共同英國檯底講掂數，正如楊慕琦想搞民主化都俾北京拋窒，最後要煞停

你都on9既

自己睇多D新聞 睇下支那依家煩緊乜!

你就知道點解香港同深圳中間要有個河套區出

現!

用下自己個屎忽腦諗野!聽下人點解咁講!

唔好太自我中心 以為自己看透一切

大家討論炸!嘈贏我冇錢分架

中國專家

你都on9
河套區只係比香港掛名，屈香港殖民地出錢比佢深圳殖民主搞
河套區香港500億，深圳幾乎唔洗出
董事局就由深圳控制
深圳根本就係支共隻丁孝蟹，係支共掠奪香港接收賊贓既南方基地
呢到仲大把柒頭講咩同埋深圳合併會好勁
深圳狗笑緊你on9

香港金融不嬲都勁

講多樣啦我!呀中國專家

個河套區係比香港掛名搞高科技

實質係用香港個名來偷外國技術!

但支那依家同外國D關係搞到咁

呢個河套區下場肯定同一戴一露差唔多

以前睇過，係周恩來力撐唔好收返香港。大約係60年代果時有講過話要解放香港，但周恩來話香港要留黎「長期利用」所以無打落黎，香港於是用左黎偷運物資/走資/走外滙/遠東情報等等既集中地…

因為當時葛亮洪向英國建議
同中共建交，換取支共唔解放香港
反正中共取得大陸控制櫂已經係事實
建交只係遲早既事
賣個順水人情
咩野長期利用只係9up
支共班牛屎佬邊有咁遠眼光

果時英國評估話寶安龍蛇混雜，好難管

我覺得你應該諗點解唔借曬成個中國

係 應該又係講明唔妥協就搞香港 攬炒之父

孫中出依件仆街

金水圍係本土派嘅票倉嚟
好多新移民就係為咗避共產黨而落嚟香港
只要有共同理念 就算大陸人都可以係手足

所以當年BAN左個下
我已經深明係政治因素多於一切......

咁我唔係連登仔

印度都吃不消，仲要食成個中國

將軍澳咪起緊海水化淡廠囉
唔好成日懷疑中共會驚呢啲咁小嘅野

最好就係食埋鹽田港、大亞灣核電站
兩個都係對香港有重大戰略價值的資產

點解新界簽99年，而不是永久割讓？

如果香港領土包括埋新安縣，都要解決邊界防衛既問題
最好要有naturally defensible既地理邊界去隔開中國同香港
我冇研究過廣東地形，有冇人可以提下意見對香港最有利既邊界應該點劃？

正解

將軍澳海水化淡廠已經起緊